鐵騎士掛「光時」旗將轉高院審 國安法首案未定設陪審團

節錄

鐵騎士掛「光時」旗將轉高院審
國安法首案未定設陪審團

【本報訊】23歲侍應今年7.1涉嫌駕駛有「光復香港」旗幟的電單車撞傷三名警員，成為首名被控違反港版國安法的被告，案件昨再訊。控方修訂控罪地點範圍，由灣仔一帶擴闊至東隧至灣仔一帶道路，並在控罪中交代三名受傷警員的編號，又稱三人受重傷。律政司申請將案件轉介高等法院原訟庭審訊，至於會否設陪審團，代表在庭外稱暫未處理。

男被告。。。。。。。。。。

恐怖活動罪則加入三名受傷警察身份，。。。。。。。。。

■大批聲援市民昨傍晚在庭外亮起手機，送別運載被告的囚車。

被告還柙逾三月

對於本案在高院審訊時會否設有陪審團，律政司一名檢控官庭外透露：「我哋未處理到呢度。」

案發於今年7月1日，有市民響應號召上街反對港版國安法。當日被告駕駛插上「光復香港 時代革命」旗幟的電單車，其間被指撞傷三名警員，提堂後分別向裁判法院及高等法院申請保釋，均被拒絕，一直還柙。高院今年8月亦拒絕被告的人身保護令申請。

一般而言，謀殺、誤殺、強姦、嚴重販毒等在高院原訟庭審訊的刑事案件，會由一名法官連同七名或九名陪審員審理，陪審團負責就案情事實作出裁斷，判被告有罪或無罪，法官則處理法律議題及量刑。不過，港版國安法設有「毋須陪審團」的審案安排，直接賦權律政司作決定。第46條指，律政司司長可基於保護國家秘密、案件具有涉外因素，或保障陪審員及其家人的人身安全等理由，發出證書指示相關訴訟毋須設陪審團。

倘若律政司司長指示相關聆訊不設陪審團，港版國安法訂明須由三名法官組成審判庭，法例中有關陪審團的職責會被理解為法官作為事實裁斷者取而代之。

案件編號：WKCC2217/20

被告唐英傑

■被告唐英傑涉於7月1日駕駛插上「光時」旗幟的電單車，被控煽動他人分裂國家。

法治

插枝旗就話分裂國家
而且明明係班狗突然衝出嚟

港共又想殺一儆百

咁同秘密審訊有咩分別

天滅中共

光復之後一定極刑清算所有黨安法法官
冇一個可以留底

收到收到 一定要報仇雪恨

又想試行第一步睇香港人反應、以前共府係怕百萬香港人上街遊行畫面唔靚

提堂後分別向裁判法院及高等法院申請保釋，均被拒絕，一直還柙。高院今年8月亦拒絕被告的人身保護令申請。
以家柙到1116

推

狗官聯盟

你批準我有得遊行一定比到反應你
你比到正常既普選我我一定光復到香港

納粹既人民法院

高等法院無陪審團好似係第一次？

唔洗審實中嫁啦
做下程序黎做下樣姐

想問下肯推動制裁法官未？

未審先押
屌你老母

全部都係我既人想點就點

濫告濫捕紙紮政權

收皮啦，邊有可能有陪審團

究竟咩案先有陪審團？

有分別, 應該會係公開審訊, 比你睇埋都唔怕